---
title: 次元
keywords: [李皓奇, 二次元]
date: 2020-08-08T04:20:14+0800
toc: true
menu: main
---

#### 前言

人类的二次元并不相通，我只觉还算是个硬核玩家。

本页主要整理的是我看过的动漫，至于漫画游戏小说可能更多的是以动漫原作的形式出现。（如此说来还是不够硬核啊╮(￣▽￣)╭）

总之就先从头像出处《日常》开始吧，然后顺藤摸瓜熟蒂落叶归根（指整理完、出宅之后永久停更（有生之年）

## 日常 (2011)

> 我们每天度过的称之为日常的生活，其实是一个个奇迹的连续也说不定。

京都动画代表作。四格漫画改编，极致细节描写；高能桥段痛击笑点，以拳捶地再起不能。

觉得一些地方不好笑也很正常，但是至少不会尬吧。耐心看下去总会被狠狠戳中笑点的，或许这就叫电波吧（确信）。

![动漫《日常》主角团](./nichijou.jpg "动漫《日常》主角团")

## 凉宫春日的忧郁 (2009)

> 在虚构的故事当中寻求真实感的人脑袋一定有问题。

（这个理论是递归的（虚拟机逃逸警告），在现实中引用时需要注意是否已经中枪。）

京都动画代表作*2，小说改编。要素齐全，非常能打，可能也是京阿尼在我心目中剧情排名最高的一部了。“漫无止境的八月”也是当年京阿尼盛极一时的证明啊。

![动漫《凉宫春日的忧郁》主角团](./haruhi-suzumiya.jpg "动漫《凉宫春日的忧郁》主角团")

## 幸运星 (2007)

> 保存用、鉴赏用、传教用。

京都动画*3，跟《日常》一样是四格漫画改编，女主泉此方的声优平野绫也是凉宫春日的声优。

描写主角们日常的同时还借泉此方之手玩了很多梗，正统宅文化要素相当齐全。

（我总是分不清《幸运星》的小神晶跟《日常》的博士，不过白石稔跟坂本先生我还是分得清的 ´ ▽ ` )ﾉ

![动漫《幸运星》主角团](./lucky-star.jpg "动漫《幸运星》主角团")

#### 京阿尼三部曲

以上三部就是我奉为经典的京都动漫了，至于《AIR》跟《CLANNAD》则是还未入坑。

距离[纵火案](https://zh.wikipedia.org/wiki/京都動畫縱火案)已经过去一年，不禁让人感叹时过境迁、业界衰退。黄金时代或许早已过去，不过经典是不会被时间埋没的；只要还有人讨论，作品就永远不会消亡，创作者们想要传达的思想就永远活着（届到了！(｡･ω･)ﾉ
